做左半年 coding bootcamp，你問我答

教緊成年人，四個月學識 JavaScript Node.js TypeScript React

其實外國有好多 bootcamp 但香港竟然唔係好 hit

勿相認，勿起底

讀完個bootcamp d人轉到咩工?

多數搵到 web programmer 嘅工。仲有啲讀完自己再研究攻讀下之後，搵到啲 mobile app, machine learning, finance 嘅都有

你係外國教?
如果從搵工角度黎講，其實個bootcamp最有用係咪幫到d人過到interview 既programming test?

同埋讀完bootcamp之後， 同一個用左4年讀CS既大學生有咩差別?

讀完搵到幾多錢

喺邊教？
喺香港

過面試班？
depends
有料嘅 tech guy 其實好快可以試到啲人係咪真係識，讀完真係要識寫先得架。黎 bootcamp 嘅好處係等於沉足四個月學野，始終都會有返咁上下。

同CS分別
有好多 academic 野都會差啲，啲 data structure、algorithm 會唔識，唔會太影響搵工，但我都會俾好多 materials 佢地自己再慢慢讀返。

香港係咪冇IT?

16k-28k

有一個好勁嘅（本身都有返咁上下功力），做左兩個月就即升 senior

有興趣了解多啲呢類bootcamp

其實分幾派

一派係老屎忽 IT，真心拖垮香港
一派係揼石仔，IT 狗
一派係新興嘅 startups，其實啲 ideas 同 implementation 都幾好，至少都 treasure tech skills 嘅。而且有啲大公司都開始 adopt 呢啲新思維

隨便問

有興趣
即係交學費上4個月堂?

我見你之前有開 po 招人

我果陣有出 post 招過 instructor

between 其實仲招緊 instructor 不過前幾次太多負皮，所以都係算喇

依你分類，我補充一下第一二類。
老屎忽：利益擁有者，薪高厚職，活係自己世界一啲都唔進步，project 思維仲停留係water fall時代。
It dog: 受限於第一類人淫威下打工。

第一類啲老屎忽恐怕連 waterfall 係乜都唔會記得！淨係識賺錢舔共吃喝玩樂

即係點玩法
有上網自學 programming
什至上過coursea 讀d 基本野拎 cert

四個月時間，星期一至五，朝九晚六。

唔同 bootcamp 可能個 duration 會唔同（有啲三個月，有啲甚至兩個月！），但都係朝九晚六嘅。

會 provide 啲 materials guide 住你由唔識到學識，有啲 bootcamp 朝早會有課堂（我地都有），另外會有啲 group projects 俾你落手寫 code，每日都會有 instructors （即係我 ）傍住，有咩唔明即刻可以問。

樓主你好，我想問跟你學啲成年人，點解要學？

多數幾個原因

1）可能本身學歷唔高，浮沉左幾年
2）即使係大學畢業，可能本身唔鍾意自己本科，又鍾意玩電腦（小弟都係 account degree 典型港豬為錢而唔為興趣讀書）
3）可能本身果行停滯不前或者開始沒落
4）自己讀 coursea 又好似學唔識，講真因為 coursea 好多都係簡單入門野，好少好深入
5）bootcamp 多數都會幫你搵埋工，咁就易啲入行

其實有時見到佢地最後真係搵得比以前多，做得比以前開心，我幾有滿足感
（雖然都有反面例子，例如到最後都覺得唔岩做 programmer）

不如開門見山我直接啲問，好似我咁人到半百，想入行做developer，會唔會太遲？
因爲我係Github之類，見到外國有好多Coder都好老，可以揾到食？但我就唔明香港點解一定要上管理層先揾到食。我揾到食要求好簡單，解決一家人生活食住，做返一個有尊嚴職業，而唔係香港人對IT低層嘲笑做狗。

風水佬轉IT?

我發覺好多網上 tutorial
都係教d好散既野
例如寫網 教你 html 寫起
css javascript 咁樣
教左個 front end 又無教點起 server
變左永遠都係學到一忽忽

請教下你
即係點樣參加呢類 bootcamp

咁外國老嘅 coder 某程度都係有返一定經驗，講真寫 code 除左係 coding 嘅技巧，mind set 、project management （甚至點樣 manage 自己）都好緊要。

而家市場真心渴人，尤其冇一啲有質素嘅 coder，如果係真心勁嘅 coder，過半百都冇問題。

如果係真心廢嘅 coder，廿歲出頭都唔駛旨意搵到好工

係，依家啲人信保險都唔信風水。
啲人都痴線，風水佬呃你都係十年八年姐。
保險狗呃你一世仲要月月交費。

我諗呢位風水先生既意思係
點解要跟你學 而唔跟其他人

我地有教晒成個 full stack，由 server database 到 react s3 cloudfront deploy 都講

你做左風水呢行幾耐

咁，我請教點先做到，同present到俾未來老細知係一個好coder。
你有什麼可以分享下。

比個keyword 睇睇

有興趣想了解
U讀濕鳩bba後悔無讀cs

香港係咪full stack每一層都好渴人？
你覺得Aws 代管係咪一個會增長需求？我見到wtt 滙港電訊有。

樓主你個度啲course收幾錢？
有少少興趣想學

其實如果自己好俾心機，然後上網都學到，的確係唔駛嘅。但去 bootcamp 有人問可以下野，同埋有得做 group project 真正上手，係唔同啲

PROJECT PROJECT PROJECT

有 project 有計傾 識野嘅一睇個 project 就知高下；唔識野嘅，你都唔會想去佢度做喇

加速？

強嘅 full stack 最渴

enterprise 需要，startups 需要，仲要唔多人識

我都係 BBA
19 PolyU BBA

無問題架！有心唔怕遲！

想做扑青developer岩唔岩上？

本身識寫 code 嗎？如果本身識寫，落實做 project 最實際

認同，雞同雞蛋問題，未有人請點樣有project，定係自己做隻蛋先，例如參與多啲高質open source, 偷師之餘同build自己profile. 不過依個係咪唯一可行之路？

有無detail 知道下
一係你tg我 @mtr558

乜都唔識

本身乜都唔識 社科grad
讀完之後有幾大機會入到行?

參與 open source 對功力黎講有極大幫助 但難同人講係自己一手做

我建議幫身邊啲朋友做下 program，真正 deploy 一下開始先。然後接啲 freelance （呢個風險大架，因為好多時候對方都講唔清自己想做咩。。），咁樣可以同時練功＋儲 portfolio

咁岩上啊，但我地個 course 唔係講扑青 同埋你想用扑青黎做咩？

關於open source, github 之類會顯示到你有幾多contribution, 不過另外咁講，你啲code真係有用人地先approve你contribute. 依個過程唔係講咁簡單。

如果你唔係完全對電腦一無所知，其實四個月時間足夠操到入行嘅。講真出邊有啲 bootcamp 三個月都會有

contribution 有得做假 雖然唔係咁多人知

無錯，要人地接受你 pull request 一啲都唔易，一個 pull request 至少要齊 doc 齊 test 岩 code style。亦都係因為咁，功力可以提升得好快

係咪一定要full time讀?
見到part time都有d course 但好似只係basic野

你見過最低學歷可以有幾低

老老豆豆

Part time 唔係唔得，但要成為一個真正嘅 programmer，一定要時間浸，除非你 part time 平日夜晚返到屋企＋星期六日都怒 code，否則好難操到熟

IVE

請問作爲一個入行人，香港，你建議首先要精通邊啲language.

JavaScript 然後 TypeScript

當學識左 JavaScript，咁你就可以一種 language 橫行 backend + web + mobile
然後學識將 JavaScript 轉 TypeScript，之後再可以轉去 swift / kotlin (java) / C# 都非常容易

係唔係免費 搵到工再收%嗰間？

以前我地都有免費再收%，而家改左唔同左了，之前太多人濫用同埋唔希罕

有冇bootcamp係教你點樣由ap升做sa?

你意思係JavaScript首先可揾到兩餐先，再利用javascrip個底學typescript，從typescript 中進入strong type oop世界。再學Java koltin oop 。
你係咪想咁講？

呢啲爆幾次鑊，被客百屌就可以成材

無錯

你地出既學生最勁係搵到咩工?

IBM

想問下，係大學讀過programming, 但其實你可以話我係死讀書，寫過的program淨係局限係學校單機功課，學的野完全唔pratical，C++/java/sql/html/css都識，大學果陣最叻研究algorithm玩sorting

但發現出黎做相關既工要求既野完全唔同，要識network/cloud database之類，documentation未試過，我連咩係domain都唔知，library淨係老師叫我用我就用，想請問下樓主點睇我？

我敢講，你呢類學生，讀完出黎多數屈晒機

Accexxxxx?

零 IT 都無問題嘅，努力啲操就得

似係啦

咁如果市面上有好多樓上讀Cs u grade 屈機男，咁我哋點發圍？

今年cs畢業
但發現自己skill set 唔多
想學野

HK NO IT
乜人都可以讀幾個月入行，本科生賤過地底泥
黎緊金融風暴肯定又有大量失業IT狗

其實Java係咪算係outdated?
利申：新手想學C++

之前都好有興趣 買晒書自學
但發覺自學真係好難

但人地話好渴人，係真定係宣傳？就好似叫人學化妝攝影咁，越做越爛。
我唔係想衝撞樓主，我只係想知香港係咪真係咁渴。

其實屈機嘅人唔多，讀 CS Grade 好多都係死讀書。最緊要操好底

其實如果有份好工，自己操都得
但係如果個底唔實，黎操就會強好多

老闆緊係想多人入行
咁樣先可以定期換血

最近有傳話 Oracle 由 Java 11 開始只 release update 俾 paid users，前途認真麻麻 但呢一刻香港（其實全世界）都仲有大量人用緊

冇話out唔out. 睇你Target乜platform.
Java sever app 仲有得做，當然nodejs係威脅，但係enterprise level project一定唔會考慮nodejs
C++係高效能要求project冇對手
Koltin 就Android
JavaScript樓主講咗

其實你可以留意 jobsdb 啲 posts 就會知，好多公司登極都請唔到人

樓主想曲線宣傳就力推it
信半成算

個趨勢好似變緊主力係c++咁, 同唔想學完無用武之地所以我先問，
就算係寫網頁(html5)依家都好似係大量行緊c++?
有錯請屌

咁都有人信
最多未比你做IT狗地底泥
唔係DEGREE 大公司你CV都過唔到啦
識人讀IVE IT HD 都話上唔到位 要補DEGREE
仲話個個18-26K 信果D真係咪撚入行
你個腦一定唔撚夠用

本科唔係cs，識少少c++同python會唔會入到行 諗住讀多少少big data嘅

我讀緊comp sci 但係覺得自己好廢
有興趣想暑假進修下

係咪岀LTS收support錢。我睇過下Oracle會改變version周期。
半年一大Version
6個ver一個LTS 11, 17, 23....
簡單啲講，開始想狂收support錢。

你意思係讀完你個course出黎會屈機？
但老實講，你上面提到的web/typescript/swift/kotlin/C#我完全唔知咩黎，最多用過小小javascript黎寫低B網頁，唉我連eclipse應該點用都唔識
亦都因為咁冇乜信心，搵左份operation工諗住可以掂到d IT野，但做落發現都係好19完全唔technical

我其實target緊既係寫Game, 但係見基本上寫Game好似唔會有人用java咁,
再者多數都係跟返engine套based語言玩,
想學ue4寫Game但係暫時卡住左係programing上面

咁其實同讀cs degree有咩分別?

應該話cs degree會讀多做啲咩?

咁寫game c++你選啱。
高效能Language

四個月有幾密
教到幾深？
照計教到oop都應該用你兩三個月

有冇請人 請TA嗎？

Bootcamp 好似係密集式瘋狂做愛。集中train你成為doer

個bootcamp 大約收幾錢？？？

如果我想再搵多個語言輔助下我應該學邊種？
etc netcode果d唔清楚係咪可以純靠一套language做晒

唔係好識
因為我係大學讀出黎再做野學
當年有心讀，學oop,abstract class入門野都好辛苦
淨係覺得迫埋四個月，唔係有心自習應該會好難上手

依個我就認同樓主
有好多 academic 嘢，data structure、algorithm 。。。對一般project嚟講，唔識都冇問題。
幾十年前就可能必需，以前做code冇咁多。。直頭冇open source framework. Lib 俾你去用。全部自己一粒粒石咁build上去。
宜家Friendly咗好多。

今日呢個環境
識call api已經夠應付d要求唔高既公司

你講得啱，我明你講乜架。
我理解係咁。Bootcamp訓練一個工作機器岀嚟，目的係你會知一個project點樣真係做到。但係點思考就靠你自己。
學校就係教你背後基礎。一個會思考Coder。

越睇越發覺自己當初唔讀cs好撚蠢

你地自己諗下一年幾多人讀IT既出黎先啦
CS IE CE 有D U成200-300人
加埋OU IVE果D 成2000人都有
HR撚得閒IN你乜撚都冇讀過咩
讀過唔代表勁 一樣大把廢人 但最少你浸左四年IN左你先
加埋你地自己望下其他U D 起薪先講
非三大CS 先15-16K
IVE HD果D 更加冇
18-26K????
訓醒未 冇讀過或者得TOP UP 比人壓到11-12K做爛市就有份

我醒咗好耐。

學費total 幾多？

第一頁啲內容好似一個人自言自語咁

c++ 寫game 幾岩， 不過宜家unity 果d 都support 埋用javascript 寫。

Java 仲有好多server side, 同埋要d 人用java 寫applet, 不過慢慢被淘汰 by browser,
宜家新ge webapp 都應該用html5 css3 js 多

淨係識syntax,
C++整過貪食蛇, 踩地雷,
JS整過web scrapping golden, 2048, 數獨solver, 留言板
python用過tensorflow整過簡單的NN,
不過全部爛CODE,
點評我?

喺街，陣間覆返大家

有正職有無得收工讀？
有興趣

我咁講
無學歷但Hands on勁既人應該直接搵it公司
千其唔好搵其他行業既it部

除左coding bootcamp外，會唔會有搞/識得其他類型嘅bootcamp? 例如係UIUX之類
想搵依方面嘅人幫手但發現唔係咁易

無學歷但Hands on勁既人洗讀呢D野?
教你做CODE狗 大學CS都好少COURSE教呢D野
IT最緊要係自學 我敢講樓主教果D野
係勁既人自學應該連三個月都唔洗
讀得呢D已經係覺得自己冇料係其他行業立足又想入IT呢行乞飯食

我自學左半年 已經搵到

做緊Finance 但想學D coding 野搞 blockchain (digital assets, cross-border transactions)
bootcamp 有冇用? 要學D咩?
PS. 唔係香港

我諗你講緊嘅係 WebAssembly?

Game 就有好多 engine 開始 support C++ => WebAssembly，但普通 application 仍然好少真係 做到 React/Angular/Vue 果啲咁勁

如果係無 degree 嘅，我都有建議佢地即使入左行，都讀返個 degree 先

但如果係 degree holder 但唔係 CS，就無所謂 影響唔大

直接讀 or 做 data science 相關嘅野 而家 Python 夠晒抽喇

接 freelance 實戰最實際

唔駛灰心。上邊提到果啲，當你需要實戰時，必會用到

先寫啲簡單嘅練下手勢先

過三關，鋤大 dee，甚至用 game 嘅型式去表示 A 定 B 贏都夠用黎練習，包你玩一兩個星期

CS Degree 多左好多學術性同埋解釋底層嘅運作，仲有啲數學概念，同埋有好多唔同 advance 嘅科目（machine learning, signal processing, computer vision, etc）你去選修，係多過 bootcamp 好多

請 可否留 tg

感覺係無商用實戰經驗，但如果有啲實戰野玩下，應該好快上手，同埋你會著迷

例如仲有 testing, change request, version control, design pattern, deployment, clustering 等等要掌握

其實我都係自學

唔同人總有唔同需要。好似有啲人唔駛補習拎到 10A，有啲人好需要補習一樣。

P.S. 上邊有人話冇 CS degree 入唔到 IBM，巴打你係活生生證明呢行嘅特質

軟件台無可能創造一個non cs degree講搵工無罵戰既post

勁嘅人，仲要係有恆心嘅人，絕對係唔需要黎 有時有啲學生太勁我都覺得其實唔駛黎都得喇～

不過講真，我會覺得對某類人黎講，呢度就係果啲減肥班。日日跑步食營養餐有邊個唔識？但係有人昅實你去開個頭，可能先會成功

外國有好多 UI/UX bootcamp，以我所知，香港冇

收工讀出邊有嘅

始終你過得黎，齋黎上堂聽，聽完返到屋企就冇時間操，其實好難

P.S. 我地都有搞收工讀嘅，但你當興趣班黎上都 okay，但用黎入行真係未必得架，要你自己超級有恆心閒時操練

早幾頁加密覆左

每人都有唔同際遇，總有人有某啲信念，或者被啲大公司 HR 欺負過

小弟當年童年時曾經整過個叫 forumscity 同 3forum 嘅網站，擠身入 Alexa Hong Kong 頭 500 排名，咩留言板日記板網上遊戲都整過，試過攞 App Store Top Free & Top Paid。

後來，想報讀 UST taught master 叫做有個 related 嘅 degree。於是整理好個 portfolio，仲搵埋喺 PolyU CS department 嘅 professor 做 reference，豈料因為我係 Accountancy degree，拒收 我都被 hurt 過，我都明白果種苦

樓主boot camp D 學生出嚟仲咩職位同咩公司多？

老子智商唔夠,
最多學到咁

都係 programmer

公司有大型有中小型。去左超小型公司度做嘅比較少，因為佢地多數讀完覺得功力未夠，想搵啲有 senior level lead 住嘅大型或中小型公司度返工

人工幾多

可能都係未遇到機會啫 有 project 做，可以逼住自己學

上面講讀左唔夠人爭
或者搵唔到工既真係典型港人思維
讀書學野係跟一世
要諗就要長遠去諗

如果講搵錢
做保安12個鐘都有萬八至兩萬
咁點解唔做保安

我既見解
IT一定係未來大趨勢
就算你唔係做IT
都一定會比IT伴隨住生活
再講香港好多人講移民
你識IT 係外國已經係一種好吃香既技術

個人方面
點解外國可以出到D 十歲IT神童
係因為IT 呢樣野明到既就好快明到
唔明既就點都唔明
同好多技術科一樣
如果有興趣又點解唔試下呢

請人方面
如果大家有朋友係做programming 或者接觸過 startup
就知道一個有質素既 programmer 人工係幾多

起我底就知我唔係打手
不過OP既學費都算貴
暫時唔考慮了

或者你想學我既野
我地可以交換技能
我教人都唔平呢

大概 16k - 25k

多多交流

咁我都係比較好彩
唔係真係好叻
支持下你

我依家做緊in house
其實香港做start up係點既生活？
ot到仆街定外國果d 10點半返去3點半放工？

巴打介唔介意留多啲資料
tg @nkvd5078

一啲啲喇

OT 到仆街又有，朝九晚六都有，但肯定冇10 點半至 3 點半

我反而想知喺外國嘅 startup 真係 10 點半至 3 點半？ 成日睇 reddit 啲人都話會 OT 到 burnout 喎

unity就快唔support js了

不過學 Unity都唔錯，入門級做兩年可以有20k，唔洗精coding，不過對有自己最好邊做邊學，用engine之餘學下native

依段片睇返黎

入面好多人都話自己係咁
唔知真定假
又可能人地一個鐘頂你2個鐘

我之前有睇你unity post
依家仲有無做緊？

咩公司咩programmer?
可唔可以詳細講下

有無 cyber security bootcamp

C# 都係另一種萬用技能

Desktop Windows -> .NET + WPF/WinRT/WinForms / .NET Core / Unity
Desktop Mac -> Mono + WinForms / .NET Core / Unity
Desktop Linux -> Mono + WinForms / .NET Core
Server -> / .NET Core
iOS -> Xamarin iOS / Unity
Android -> Xamarin Android / Unity
HTML -> Blazor!!!!!!

以我所知冇。我地有考慮過開啊，但唔知香港有冇人重視 & 會請？香港寛頻連部機都唔加密

多數係 entry level 嘅 programmer

砌 product 嘅有，做 vendor 嘅有，做 in house IT dev 嘅都有

公司例如 IBM, afterxxxx, pxxw

咁撚爽？我可唔可以辭左份 instructor 去做

仲做緊，香港市場咁遲鈍，Unity做ARVR應該仲可以呃幾年飯食

afterxxxx好唔好做？
我睇個job ad好吸引
人工應該又唔差

聽落唔錯，但樓主講果D skill set除react 我已經自學哂

呵欠欠 巴打有冇興趣黎教人寫 game?

自學埋 React，砌個 project showcase 一下，入直路搵工絕對無問題喇

如果想學寫app係咪都有類似嘅課程？

我地冇，出邊有散 course 讀，但唔係 full time

我估最主要原因係，由乜都唔識到學識整 app 真係難好多。四個月有啲吃力 加上而家唔少人學 React Native 去寫，講到尾又係 JavaScript

我聽返啲畢業生講，現在生活 & 工作愉快，有挑戰性得黎又學到野，應該幾好

寫過Android 原生Java ，係難過web

btw，樓主反正都嚟賣廣告，不如講下個課程list 同project list

呢個係你地?
點解無寫 course fee

我其實半賣半傾下計 始終香港好似冇乜人認識 coding bootcamp，同埋同大家吹下水都好正

主要係先教 HTML, CSS, JavaScript (OOP & ES6), jQuery，然後學 node.js (Express, SQL, Authentication, API, Testing, Deployment)，最後學 React & React Native

Project 係自己決定題材，我地會 guide 埋你點做 project planning & management

你D學生最後做front end 定backend 多

Final project 務必做 full stack，一定要有 frontend (React, React Native or Angular) 同 backend (node.js, SQL) + deploy 埋

但因為係 group project，佢地就自己揀點分工 有啲就 frontend 一個人 backend 一個人，有啲又 chur 又想學多啲野嘅打散黎做，樣樣都掂下咁

係或唔係都好喇

其實啲 course 都係一個價錢嘅，唔係海鮮價

你覆D唔覆D
我都唔知點樣同你講
有緣再見吧

之前有間u問過我公司有冇人可以借去搞下ar／vr workshop，好認真研究左幾日發現難過打工，反而有機會拍下教學片

又上黎搵食

我都覺得樓主溝通有問題
次次都要再問多一次佢先get 到

workshop 幾日好難教得識啊，個個水平都有參差，玩下就得

唔好意思各位巴打

可能驚被人話我黎搵食，講野就住就住

夠唔夠料教bootcamp啊

是但啦，反正個個都當你賣廣告，你唔駛就住就住喎

乞食乞到黎連登 信唔信我爆9你地d野呀拿

我細細個開始寫 program，其實做左差唔多廿年了。由 Perl -> PHP -> JS -> Java -> ObjC -> Swift -> C# -> Python -> TS 乜都掂過。打過揼石仔，開過公司，同大公司博鬥過。

「小弟當年童年時曾經整過個叫 forumscity 同 3forum 嘅網站，擠身入 Alexa Hong Kong 頭 500 排名，咩留言板日記板網上遊戲都整過，試過攞 App Store Top Free & Top Paid。」（岩岩上邊講一次）

唔信可以考下我 試我兩鑊秤一秤吧

爆

等巴打評下理

btw, 最想知樓主話揾到2萬up 同入大公司既學生係咩背景

好喇 講真有邊間公司係冇衰過架

「一人一個不為人知嘅行內秘密」

3forum 當年我成日用

兩萬 up 咩背景都有，玩過或做過 programmer 或有讀過 CS degree 嘅基本上都一定 20k up，但都有啲係齋 degree 或中途 quit U 嘅有 20k up

不過想知, 3forum係用左咩技術

做過programmer 同 C's degree 都嚟上boot camp? 認真

多謝支持

當年小弟學藝未精，有十幾部 server 但最後都頂唔順啲 PHP loading，賣廣告都 cover 唔到個開支，冇 budget 之下忍心要 cut

而其實我參加過d workshop 係同d鬼佬去睇d咩unit testing 個類野 ，一開波十下十下咁個個介紹自己，十個有九個鬼佬介紹完就話自己hate JavaScript

有啲講緊係十年前做 programmer
有啲好似樓上某啲巴打咁，讀完，但唔識寫，再黎學過點樣真係砌到野出黎

巴打可唔可以幫我望一望個program, de唔到bug

JavaScript 的確係令人厭惡，但 TypeScript 完勝

咩 language？黎吖！拎上黎喇！況且呢度好多高手可以一齊睇

如果唔學 JavaScript，次選我會揀 C#

冇乜技術！就係好多 PHP scripts + customized PHP + customized Discuz + lighttpd + memcached

但係點樣可以開放比人自己註冊一個discuz論壇?

between, 如果仲有人追 post 或者追屌, 我地黎緊五月三號會有個 廣東話 developer meetup, 有冇人有興趣 join? (絕不 sell 野) 同埋有冇咩 topic 想聽

係唔係好advanced的野, 怕聽唔明

受教了, 唔該晒咁多位巴打

其實成個 discuz 駁去邊個 db 都係靠個 config file，有新登記就 create & 倒一個新 database。而當時個 config file 就係睇個 subdomain 黎分流，咁就可以一個 source code，駁唔同嘅 subdomain 當唔同嘅 forum 嘞

（當然仲有啲細節喇，例如改 template，upload files，etc...）

受教

唔會太深

其實JavaScript 老實講係最難掌握 特別係pure JavaScript ，學識既意思至少係要睇得明人地寫d咩

單單係closure ,currying , promise , functional programming 足以玩到好深入 而起其他Lang 就如java , c#個類，至少可以唔洗睇到呢part 就可能好上手，通常做法，syntax 都係一兩個，同埋一定OOP，寫個陣睇得明，寫得到

但JavaScript 我學左幾年都唔敢話熟，以下既野當初學JS 我係好唔理解點解要咁做, 當做左一排先知

Currying :

function a ( function (response) {
return function ( c) {
return ....
})
})

又例如係underscore JS , 之前我學個mindset 係一個Lang 至少要寫得清清楚楚 做法黎黎去去得幾個
單係callback function 已經又有唔同寫法， 用番上面個例子

let a = (response )=> ( c ) => {}

好老實講開始睇唔明 ，個mindset 轉唔到過黎

又例如係underscore JS , 之前我學個mindset 係一個Lang 至少要寫得清清楚楚 做法黎黎去去得幾個 拿 又好似學react JS 同 native 個陣， 你會有舊野叫webpack , .....好似講太長了 唔講了

不過我認為JavaScript 咁難搞，你都搞得掂既話，相信無野係難到你

對我黎講, 好深

呢個真，我地每次都要花唔少時間去教呢啲重要嘅 concept

例子：

嚇死人嘅 N 種 functions 寫法

唔識C

其實我地未定實個 topic，呢個係上個月嘅 topic 黎

仲要睇人d code 個陣，hihi 啦，全部用齊，即刻好似睇緊外星文

巴打列出黎有d睇都未睇過

仲有新加嘅 async/await 都未寫埋，睇下個死人 async 擺位 （不過明左就好易架喇～唔駛背～）

樓主點睇出面D 工全部都要一年經驗，bootcamp D 學生連學習經驗都無一年

照in 唔洗理 我in個陣都無理 所謂既一年經驗FG 就係至少有個FYP 唔洗由頭教起

hard requirement 要一年就無計喇，但同時好多 startup 嘅公司反而要求 candidate pass technical interview 或者 technical challenge，呢啲就多數我地嘅學生有優勢

無錯 老老豆豆，比著你想請個人黎做野，打開份 CV 嘩屌你個 project 有板有眼，唔通唔請咩

又係你
成日都見你話你間野既graduate好過另一間

應該唔係我 我唔知人地做成點

想學有關電腦安全既野
language 就學左PHP, C++
JavaScript同Python學緊
有冇人指點前路
唔係想入行做CS
係自己有興趣想知同可能幫到份工咁解

Bootcamp唔同人教會唔會質素好參差 有聽過話教得好hea/太基本

喺香港要學以我所知只有考 cert
workshop 或者好 practical 嘅就好少

唔知有冇其他巴打有其他門路

呢樣係真嘅，好睇個師資質素。

但係暫時都係我教同我有份請人，唔會太差（都可以話係賣花讚花香嘅），你見我要開個 你問我答 就知我大概係點 可以隨便問我 coding 野

同一個 U 嘅 CS degree 內容近乎一樣咁足，如果係一個 CS degree 黎講 cover 晒要學要知嘅野。

唯一問題係你有冇咁大恆心同耐性撐足咁多個月，加加埋埋時間都唔短，開頭嘅理論都幾抽象同深，可能會好無助。同埋要讀到去 Advanced 嘅 topics 先開始寫實用嘅野（唔代表開頭嘅理論無用，都有用），讀理論嘅同時你最好有啲 project 一路操一路讀

幫推
利申：比巴打教過

勿相認

之前有間美國教code 嘅公司黎cuhk or hku搞bootcamp 請ug 7日15000 蚊點睇
敵對公司？

其實美國有好多 bootcamp，多到啲人話有少少氾濫

請 UG 去教 7 日都有 $15000？咁正？

我地唔會請 UG 去教，因為 UG 始終經驗未夠，啲人黎報讀為左實戰嘛，搵啲無實戰嘅去教實在太矛盾

ug 唔係好穩陣喎大佬

除非佢哋揾既水平好高，但依個年代水平高既人應該好忙唔得閒做短期工

如果想part time學，有冇啲咩方法或者課程可以介紹下？

本身有冇 coding 底？如有，可以接啲 project 仔玩下就最快操到。

course 的話，做 app 真係冇乜推介

bootcamp有乜認受性先？
香港地要搵IT工又冇cs or related degree嘅，基本上只會一世細公司

講真唔會香港每一間大公司都認受 bootcamp
但其實好多大公司嘅 IT 再唔係睇 CS or related degree 而係去做 technical test / challenge
講到尾大家都知呢一行有冇料唔係靠個 degree

前幾頁有位巴打自學都入到 IBM

有冇料的確唔係靠degree
不過要過hr screening嗰關好多時都要靠degree
啲hr system見你份cv冇related degree就直接screen走咗你啦
連俾人睇嘅機會都冇

咁一定會有齋靠 HR 去篩走啲人嘅公司嘅。不過如果間野係咁刻板，就算你有 degree，差一兩年經驗都會 screen 走你，冇得好講

我自己都係 non CS degree，想讀 UST MSc in Computing 都冇機會，當年好多同學純粹為左 BBA 對前途好啲先讀，其實對本科一啲興趣都冇。我絕對明白呢種低能制度嘅白痴。

講返轉頭，我地同事其實都有不斷出去推廣我地啲學生同 bootcamp，同埋去到完成 course 嘅時候，我地會有一晚 gather 晒啲公司黎睇學生嘅 final project 俾佢地去 showoff

其實行行都係，你睇我好，我睇你好，總之係自己鐘意做就得。
大家都有自己原因背景，自己選擇自己負責，冇包生金蛋嘅雞，有就冇窮人。成與敗都係睇你自己決心同自律。

我就係活生生失敗例子, Hea 左半生。

其實行行都係，你睇我好，我睇你好，總之係自己鐘意做就得。
Agger

其實我係會計 degree，耐唔耐睇 big4 post 啲人又屌會計，轉過頭睇 IT post 啲人又屌 IT 到最後點都有得屌

除左律師醫生，基本上行行都有人開po 屌

咁如果咁講，我本身有少少oop 底，係咪應該學typescript?
寫Typescript可唔可以用所有 npm lib?
因為Typescript係js的superset. 所有Js lib 同framework都用得返？

係，可以混合用。而家有啲 libraries 甚至係用 typescript 寫的

上面 d function 除左寫法唔同，其實係實際上都有少少分別，所以有binding既需要

除左async, 仲有個好少人用既generator function, 但偏偏redux-saga 要用

同埋其他lang 好少會有redux 果種 connect()() 呢d currying , 所以其他lang 既programmer 真係會睇唔明

其實我唔係寫unity, 不過聽講過 , 我都係寫react , rn , nodejs, 係冇寫typeScript 姐

老老豆豆，樓主啲學生讀完有幾錢人工，要有乜條件。
我好憎宜家份工，但又要生活。

巴打，強烈建議你用 typescript ，一試難撚忘！

讀完約 16k-25k，條件就係四個月內俾心機去操！

點先有35K+

35k+ 就至少兩三年經驗吧

Degree 讀UST 細電 選修科讀CS嘅科比較多
FYP係寫android app
讀過入門Java OOP data structure algorithm OS之類嘅科 成績ok ge
畢左業四年 做network infrastructure
Programming 嘅野已經放低晒 依家興咩language 行業術語都唔識 咩係JSON都唔知
依家搵未到30K
有無辦法幫我轉行 同人工上層樓？

正打算下樣野試玩TypeScript, 宜家試緊mobx, 同electron.

巴打點睇mobx vs redux ? 同埋 electron ?

btw, 幫推， 樓主係真有料， 同埋應該識得教人，偽毒

利申：估到，唔熟，無交情

讀完四個月即時搵到 30k 有啲難度，唔係無可能。我個人覺得 aim at 讀完後 25k 會實際啲，同埋都唔一定包生仔，好睇你個人資質嘅。

不過你話放低晒 programming 就唔駛驚，始終有個底你都可以好快 pick up 得返嘅

electron 真係用黎整啲 node.js console app 但又想有 GUI 時就岩晒，之前未有 N-API，compile native plugin 會好多阻滯，岩岩前日 node.js 10.0 released，發佈左 N-API，相信未來一年會有更多方便好用嘅 electron app or library 出現

我而家都係教 react + redux 為主。

mobx 從 Reactive 嘅角度黎講好方便好用，但 React 缺乏好似 Angular 咁嘅正統 Dependency Injection，而且 mobx 又冇 implement 到 ReactiveX 咁足，用落總係差啲咁。（雖然 Redux 連 Reactive 都唔算係）

Redux learning curve 又仲 deep，佢嘅做法講真喺其他 language 更少有，做細 project 用 redux 簡直係 overkill。但如果個 redux store 處理得好，基本上 debug 容易，有埋憑 action 嘅時間倒流設計，起喺大型 project 真係爽死。

兩個而家都勢均力敵，話唔定出後 Vue.js 跑出都未定。兩者我都係持觀望態度咋

btw，感激巴打支持

其實我都有寫開swift 同kotlin , 俾d 想接觸redux，但又俾佢嚇親既巴打睇 。 呢個字簡單d 黎講 ，就係design pattern 裡面既singleton

一個object 裡面save哂所有既野而橫跨咁多唔同版面。粗俗d 去諗，咪即係php 裡面既session

Redux 講到既state, 好簡單去講，就係個session update 野，加野，點有效管理

佢嘅特點係喺 update 果一部份，類似 functional programming，防止一切 side effect 嘅發生

佢 single store (singleton) 嘅設計的確令人反胃

巴打可唔可以解釋下SINGLE STORE既唔好處

1) 當 application 有大改動時，冇辦法透過 DI 去 refactor，只能夠不斷改 key。例如本身可能得 state.notes，但後來加多左層，變左 state[ownProps.categoryId].notes，如果好多地方用緊 state.notes，就好易出錯
2) 只能用 key 去搵資料
3) 其實我有少少更正，redux 唔係 singleton，佢都係用 Context API，容許 multiple stores，但作者建議全世界用 single store，所以大部份 plugin 都唔預你有多過一個 store，所以最後變到有埋 singleton 嘅缺點

Bootcamp包教design patterns?

會有提及

當中包括 Strategy, Observer, Decorator, Template, MVC 等等
同埋如果 project 過程中有需要用到我地都會提

你好呀爸打，請問你嘅學生入面有無做digital marketing㗎？如果完全無tech底，難唔難上手？

有。有唔少毫無 tech 底嘅學生最後成功成為 developer ，當然都會有失敗例子 最常見係上唔足鐘就好易出事。

另外，我地都會 screen 過先收生嘅

因各種原因，冇可能或唔實際入傳統U 讀CS.
比較其他途徑
open U
工聯會
網上課
買書自學
你點睇Bootcamp優勢係邊？

仲有YouTube.
Mozilla network
Microsoft virtual academic

如果學typescript，係咪要學埋es6?

我有限所知有錯請用力屌，typescript其實只係包住js . 把Prototype oop 包裝成class oop. 其實最終都會Compile成js (es5 es6.....).

對於初學者嚟講的我好迷惘。可唔可以講下應該點做。

TypeScript 嘅 syntax 有借鑑 ES6，學識 ES6 會有幫助

TypeScript 最主要係將 JS 加入 Static Type Checking

工聯會 太入門，唔會夠搵工
OpenU 同傳統 CS 差不多吧
網上課 多數都係入門，同埋好需要自律
買書自學 好多時冇人俾你問，同埋好需要自律
Youtube 太散，同埋好需要自律
Mozilla Network 其實主要俾 developer 睇，自己一個人喺果度學起會幾吃力

Bootcamp 優勢
- 以搵工為目的
- 因為係為你搵工，盡量有幾深得幾深
- 有既定嘅時間表，自律低少少嘅人都可以跟到（完全唔自律就幫唔到手）
- 有人俾你任問
- 有效率地以極短時間練功

高分低能

唔係借鑑
Typescript 直頭係JS extend
簡單黎講如果JS要改API, TS都必需跟住改

巴打你呢個先係正解

關於冇人問這個煩咗我好多年
香港Forum冇人答，通常都係鬥吹用乜OS好，一係就講砌機。
Stack overflow本來幾好，但係有好多吋柒柒仆街鐘意bam人啲問題。
我成日想揾有冇啲網，係專俾人閲讀討論。收費我都肯。

一於由你整個咁嘅網喇

咁會唔會有一日M記終止typescript project....
始終講唔定，typescript 冇自己native platform .
當Es 發展到咁上下把js 完美成功，還有寫typescript必要？

用過 TS 簡直返唔到轉頭

有幾樣我覺得 MS 短期內唔會停 TS
1) TS 真係好 Q 好用，冇得彈，大獲好評
2) ES 嘅發展暫時係冇打算加入 type checking
3) 長遠 MS 想將 C# 同 TS 加強融合
4) so far 我搵到最完整嘅 React + Redux + TypeScript template 竟然係喺 Visual Studio Community 2017 個 New Project 入邊
5) VSC 原生支援 TypeScript 同 TypeScript React 真係好正
6) 佢嘅對手 flow 嘅老細（即係 facebook）大家都唔 like，相反 MS 近年改變形象，深受 developer 歡迎

MS依家利用緊TS同Google既Angular合作搶返Frontend既主導地位返黎
MS依家逐漸將自家既website改做Angular出

聽兩句就知巴打個底好深厚！有冇興趣黎教啊～

講到尾樓主有冇d course資料黎望下
有個唔關事既degree 剛剛辭左份工想搵黎讀下
Key word都冇好難搵

識得整我一早飛咗去泰國日日玩女係電腦面前收錢半退休啦。洗鬼上連登咩。

所以有時睇完我嬲得濟 太多resource 不如自己寫
呢個係個時完全唔識react-redux , 又見無咩resource 就自己寫一個出黎 但其實開左個頭無結尾

巴打加油啊。

有頭無尾 你見最尾commit 時間都好耐之前

黎一路教一路學一路寫

順便寫完就當portfo 俾人睇

搞到我都有d心思思想報下, 清下concept

你都學晒，唔駛讀喇 可以教

operation完全係哂時間等死

傳統工程degree 去讀得唔得？
讀書玩果啲咩assembly，難到仆街

絕對得

Infrastructure 人想學想programming,

完全無programming 經驗。唔知學唔學到？

我幫樓主答。
樓主：我自己Non cs grad 都得。

借個位黎推廣一下，我地搞緊個廣東話嘅 meetup，有興趣黎聽下支持下 或者你有野想講，都可以黎講，呢個 meetup 每個月一次的

利申：純交流活動，絕不推銷，隻字不提

仲有人會搶唉瘋？？
道德撚上身。不過寫Bot好似有少少ethics問題，此瘋不可長。

就係冇人搶，都已經冇得炒，所以教大家 Scrape 一下

其實，Scraping 喺好多地方都好有用途，好多公共服務都竟然冇提供 API，仲話搞智能城市。希望大家學識容易咁 Scrape 之外，可以 Scrape 下政府嘅資料，Scrape 下自己銀行嘅資料，Scrape 下康文署啲場有冇得 book （每朝七點都會死機，所以唔駛諗炒足球場籃球場，加上而家網上 book 係實名制，教識大家都唔怕），逼使呢啲公共服務升級

通常讀完呢啲bootcamp就夠出嚟打工？
多數仲要學啲咩framework?

Frontend 識到 html css js react
Backend 識到 nodejs sql oauth deployment
做 AP/SA/Senior 當然未夠，但做 programmer 夠晒喇

請問有無D 一兩個月嘅summer course讀？想讀同ios develope有關嘅course

利申：英國讀cs

讀緊唔關事既degree就grad先覺得唔想本科果行
諗緊上網買課程，但係驚唔夠自律性
巴打可唔可以tg個course詳情？

AP/SA/Senior
要有咩先做到？

搵 fxxxwxxks 果啲好似有呢類啊，我地就冇。

我地嘅目的始終教人轉行為主，有底子嘅人一兩個月要學識 iOS Development 唔難，冇底子嘅得一兩個月時間好困難

各方面經驗

作為 AP，能夠獨立 handle 到各式各樣 error；能夠清楚解釋系統背後運作嘅原理；玩過 HA/FT system；有 stress test 過；寫足 and 寫得出 test cases；對呢行有多認識；至少玩過 database optimization

作為 SA，能夠正確分析同編寫 user requirement；可以架構到大系統嘅骨幹；可以處理整個由零到有嘅過程；可以判斷到用咩 library framework 同原因；fine tune 到 OS/Kernel

每間公司都唔同，但以上都係靠經驗，無得直接教人

ap 同sa 全名係乜

樓主你講得好理想，不過最啱聽係依句。。
現實係香港大把所謂SA。。。尤其是政府啲高薪T仔。唔撚想講。。

Analyst Programmer
System Analyst

無cs degree會唔會升唔到上去淨係做p仔

如果有 non-CS degree，做得五六年野，仲邊個睇你 GPA，多數睇你嘅工作經驗同技能夾唔夾。好多人做得咁上下，會讀返個 master，咁到時讀返個 CS master 就岩岩好 如果你本身係 non-CS bachelor + CS master，更加係雙劍合璧，有 technical skill + domain knowledge，某啲公司更鍾意

如果完全冇 degree，就建議無論如何都讀返一個

有大把呃飯食嘅人：接爛 job，做一堆無用嘅政府 app，完全浪費香港 GDP

唯有做好自己喇 至少我地唔想培育啲人出黎做爛野嘅，俾佢地睇到咩為之好手勢、咩為之好 project、外國甚至深圳上海人地係做緊咩

巴打見過最慢同最快幾耐先做到AP或者SA

我想問點樣有五，六皮一個月，我好想有樓上車。

原來而家bootcamp甘好搵，樓主請唔請tutor, react vue node mongodb project reference 有一堆
Btw 有冇幾個graduated 想見工，我呢到都請人wo

呢樣好難答你

AP 做兩年做到見到
SA 做三四年做到見到

最耐我見過有人做左七年都係喺同一間公司做 P

短時間內做唔到
四個月左右時間我地只幫到人搵到兩皮至兩皮幾

想黎做 tutor? 即刻 tg 我，極需要

啱啱由support轉咗去做p仔(冇經驗)，之前搵工俾問我預想5年後自己會係咩position。
我答佢AP，之後條友串我五年都係AP咋?

最憎呢啲問題
屌，佢自己 5 年之後會做乜柒都唔鳩知喇屌。

樓主我有一個問題請教
我想問關於Js framework
Front end... Browser, mobile
back end.... Nodejs
啲Framework淨係流行都十幾種。
你有乜指引教我迷途羔羊點樣入手。
要係殘浩世界揾到食，要學幾多framework係手先夠？

我上個月搵工:
web:
通用同普遍請 jsp,
之後就angular都有,
React, Vue 勁少

搭單問埋web以外

backend 搞掂 nodejs, 咁識唔識 database, deployment?
frontend 認識一種 framework 都夠, 建議 react + redux (最難，但學識之後，其他 framework 對你黎講唔難)

想搵到工，可以學多一種語言，例如 Java 或 C# 或 PHP

Vue 應該少
React 應該都多架喎？

web 以外你想學邊範？每範都可以好深好殘酷

搭單問 係freecodecamp自學左web dev年幾
文科零底到依家識HTML / SASS / Bootstrap / react+redux / Node.js / Mongo / Mysql
+識少少Laravel
+淨識deploy去heroku
有無機搵到工？我見依家好多都要識幾種language，又要幾年經驗
好似無乜工比junior

最好識 deploy 埋去普通 linux server
最好識埋點樣用 git
另外唔知你 javascript 底有幾深厚，可以上網搵啲 javascript interview question 試試自己

唔怕話要幾多年經驗，最緊要最緊要有 project reference，靚靚仔仔見得下人，就差好遠了

去考警犬算啦大家 做咩IT狗

純粹為錢可以做好多野，可以唔駛揀 IT 的

不過，我唔敢講全部，但部份做 programmer 嘅為嘅其實唔只係錢，更加係為咗果種滿足感。入黎 bootcamp 嘅其實有啲係鍾意寫 program，只係因為「為咗錢」而揀咗第二條路而後悔，所以想轉返行做 programmer。當然，家陣揼 code 搵到食，誘因大咗都會有嘅。

我細個岩岩出黎做 programmer 只係得 $15/hour 但果種喜悅非錢銀能形容

人係好現實
警犬又易做 身邊既人最少唔會睇唔起先 囡都食多幾個
做IT D人一聽到就負面形象 冇人睇得起 地底泥

利申讀緊CS

當你仔女要開飯要供樓唔係好似你講得咁輕鬆囉。
永林科技事件你唔係唔知呀？
根本做Web，個勢係越來越平民化。
個人有Fb 專頁
小本經營有Wix WordPress
中型大型Project未必輪到你做。outsource返大陸東南亞印度平靚正。

感覺係你睇唔起自己吧

我都遇過唔少以為 IT 一定係地底泥嘅人，而佢地取笑你，只係顯得出佢地無知

當大大小小嘅事情慢慢被電腦取代，或者非用電腦不可
而你就係掌握呢門技術嘅人

當取笑你嘅人連支付寶都未試用，或者連 blockchain 係乜都唔知
而你就係可以運用佢黎賺錢嘅人

當人工智能 deep learning 做到更多野，佢地仲 on99 咁出賣勞力
而你就係手持金礦鎖匙嘅人

老實講，香港係一個落後嘅城市，好多人對 IT 誤解係因為佢地無知，咁唔代表呢門知識無用。放眼中國大陸，上海深圳，放眼美國歐洲，甚至放眼以色列巴基斯坦，佢地當 IT 人係國家未來。

當然一命二運三風水，話唔定讀完 CS 都係做狗。但你讀緊嘅明明就係未來，唔需要睇唔起自己

做 wordpress 做 wix 整 facebook page 呢啲當然唔駛我地出動喇，呢啲同做 powerpoint 一樣咁簡單

永林科技嘅事，做其他行業一樣會有

中型大型 project 你想接 freelance 黎做，唔係唔得，你有冇咁功力先？

如果公司諗得 outsource，呢啲公司唔做也罷。一個 IT application 唔係就咁彈俾人就做到。始終去到尾，呢行都係一門專業，靠嘅係你嘅經驗，就有如 account finance 一樣，唔係求其搵個印度人就做到俾一套 system 出黎

而且四個月畢業後都有 20k，公一份婆一份，照計都可以開到飯養到老婆仔女，供樓就窄啲（咁如果本身有太大支出，就無辦法了）

我地有畢業生都係為人之父，佢勁有火勁有心去衝 想俾好生活佢地

React 冇angular 咁多， 上個月有兩份require 識react嘅面試, 係production house 或者 studio嚟，都係做某類型game

而我本身都係想寫返JavaScript ，但結果係俾間用java, jsp, oracleDB 嘅公司請咗

如果我想5年後做到SA
有冇話除咗programming 以外重要識啲咩？
因為而家做p仔返咗幾日工，覺得 web server, middleware嗰啲configuration 都幾重要

拿 SA既定義 或者全名就係System Analysis 我唔知其他公司對SA既定義有無出入，我對佢既定義係，你有無能力由零開始，Build up 一套package ，呢點可以好個人或係團隊

當中包括 ：分析requirement , 諗舊野用咩方法做最好，識唔識得setup 成個server 既topology,
呢到你會睇緊system 既big picture , 同你以前做P 同AP Focus 起做個個功能好唔同 我見你睇開angular 同react , 可能對backend 唔太熟 :可能就熟firebase 個類 無咩實戰經驗

同人合作個陣，會唔會因為對方剩係識某種Lang 而睇唔起人，而無視左佢起（例如java) 有N 咁多年經驗 或者對個個人識既Lang 睇佢唔起，而唔理佢個sense 可能好強 呢點性格問題相當緊要

仲要有d領導能同表達能力，知道個樣野大概幾時可以做完 遇到唔合理既要求要識say no

帶住大家去做，要人信服你，咁梗係技術要有番咁上下，唔係話要實做，但至少要知d基本野同識表達自己諗法，例如人地問你舊野放上Amazon lambda 好唔好，你答自己寫放自己server 咪仲好，你要根據情況去講 例如係整payment gateway 應該係話，資料太sensitive , 放上去幾危險下，但如果有RSA加密就可以諗下

就算有d咩閃失，都唔好推去d細到，帶住佢地 個決定你都有份做

上完會唔會自己寫到個Bot

巴打有冇興趣黎教人

可以 黎緊星期四夜晚個 meetup 都會講一講

又水人入行

讀完個bootcamp啲人而轉行做web developer 大約幾錢人工？

咪係，講到用幾皮學費讀幾個月就有兩皮人工 。
世事有咁美好？
好渴人，我唔知，身為正統CS grad的我淨係知俾你地依啲半途岀家一知半解的人做到個市爛曬。
你地真係幫到手就話姐，根本就係識個少少皮毛呃下人就話自己係做電腦工程。冇錯係呀，起到個product岀嚟，不過係冇人跟到舊屎呢。
我淨係知就係多得你地依啲人唔少。冇計，鬼叫電腦工程阿豬阿狗都入到行。
講真，我真係好撚憎你成日開口埋口講練工，屌你依家拍武俠片呀？！
我地做工程係團體工作，唔係要個人英雄！！！
Cs 工程有程序有規劃有管理。俾你地依種人做撚到cheap曬！！！

Hi 巴打 見到你個post後好迷茫
如果已經一個已經u grad左幾年
social science乞食科
有基礎電腦知識但對Coding 0認識
返左好多年hea工
想返一份會OT同chur但有挑戰性同成功感既工
自問學野快但缺乏主動、鍾意考試亦暫時冇試唔係一take pass（唔高分但達到目標）
人工只要有16k以上都可以（暫時）
最好可以有時freelance做既工
你呢個人既bg適唔適合轉行做IT？

比較擔心真係前路同搵工
一個非本科畢業又無實戰經驗
只係上過4個月course既人
雇主真係會請？

好多野想請教樓主 有冇方法聯絡到你？
方便留tg嗎？

算數啦 根本唔關錢事 做IT做到識飛都冇用
CHUR 完 CGA 過3 揀到CS
同中同出到黎問 揀左咩MAJOR呀 第時做D咩呀?
一答CS 佢一句第時未即係做IT狗
只好笑兩下回應
親戚朋友就仲衰 一聽到電腦兩隻字就當左係砌機 整電腦
香港真係咪鬼做/讀IT 幾有錢都係咁話

其他地區國家同香港唔同。
係呀！IT 係未來，識做會好有希望。
Sorry樓主你上嚟R 生意講嘢就中肯啲唔好害鳩人啦。
係呀，未來呀，不過唔關香港事囉，香港邊會有老細會科水做工程，點解？我有錢就炒樓炒鋪啦，你都on 9嘅！
你話好渴人呀嘛，點解呀，就係大把人發覺揾唔到食，所以冇尖子肯入行囉！
全撚部所謂渴人都係待遇同付出不成正比，當然渴啦你老母！
如果真係咁好景，啲尖子走曬去讀IT做IT 啦，邊到俾到你依啲話幾個月貨仔就係專業有機會嚟搏懵呀！？

你如果有疑問，不如星期四晚黎 meetup，既可以黎見下我，又可以同啲畢業生傾下計，睇下我地係咪講真

如果你咁講，有錢淨係要炒樓炒舖，咁除左 IT，邊一行都唔值得入 套咩行業都得

四個月貨仔係一個起步點，我地嘅畢業生都係做 programmer 起步，唔係一黎就做 AP/SA 食大茶飯。我地四個月你所謂嘅「瘋狂做愛」都係極辛苦，唔會俾學生輕鬆好過。如果真係覺得「待遇同付出不成正比」，四個月後或讀到一半斬纜，大有人在

我老闆 non-CS degree，佢搞 bootcamp，真心希望帶到鍾意電腦但又後悔冇讀電腦嘅人入行。而我都係 non-CS degree，當初都係自己操，操到有「團隊合作」，操到開公司廿幾人，都係咁操返黎

不如你星期四黎 meetup，花你一晚時間，可以黎質問小弟

人各有志 巴打你身邊嘅朋友咁睇唔起 IT，只好說佢地膚淺

小弟 IT 小狗，樂意自嘲 笑吧，笑只顯出大家無知

頭幾頁覆左 16k-25k

唔信的話歡迎來 meetup 問我 or 啲畢業生，或者黎聽下 blockchain / web scraping 都得

想問下來樓主，香港有無part time 形式既bootcamp ？或者類似既集中壓縮course

以我所知係無

因為 part time 真係好難 "boot" 得起
得果兩個鐘，你只會黎聽，唔會落手做
用黎學下 vba/python 都仲得，但學做真正 developer 就好難了

之前都有留意你地，都好多宣傳，好似幾有心搞

感謝支持

岩岩上完推一推
巴打講野make sense同我信你有heart
而家仲爭扎緊適唔適合自己
婆媽中（始終已經唔後生）
（等陣loop返上去搵你TG）

有個問題困擾咗好耐，就係寫完嗰program 或者system 之後，點樣估server hardware spec

感謝支持！有咩疑問隨便再問

可以先做 benchmark，可以落 profile 工具去衡量，而流量容量 RAM usage IO usage 等等亦都有數得計

其實我真係好好奇 原來入門學幾個月就已經可以上戰場
唔怪得咁多人想入行

幾時有新bootcamp

19bba 做左兩年backoffice想轉下行做it 狗

九月

兩萬好貴

星一至五，朝九晚六，認真仲 chur 過大學，其實算平

呢個post 有冇9折

有 :o) 向我地撻連登嘅朵出黎有九折

英文唔得可唔可以報？

好

白紙讀完真係有it 工會請？
已經裸遲左宜家份工了

最緊要係有決心讀

肯勤力嘅學生，暫時冇一個係搵唔到 IT 工
同埋喺呢度學到嘅係 learn to learn，即使畢業後，好多都會繼續自學更多

英文有幾唔得先？睇得明英文都好緊要

無google 一定pass唔到你個online test

溝通唔到囉
但睇唔明既英文可以上網查既

其實係考你肯唔肯學同 google

講真個 course 係難架，所以都想考驗下大家嘅決心先

咁會吃力架

我地課堂係英文講課（香港人講），材枓全英文。

如果你能夠聽得明香港人講嘅英文（老實講鬼佬好快果啲我都聽唔明），咁應該都可以嘅，相信你上完個課程仲會學識埋英文

你比戈個ref coding material 進度太慢 玩左3個單元就跑去google

證明你本身都學得快嘅

其實，你地啲學生，搵到工嘅成功率有幾高？同埋你地係邊個機構？

我大學個時讀個一個intro 嘅c++. 不過讀到2d array 開始唔掂。去到sorting仲要靠背code先過到關

依家份工去到盡頭。見都餓唔死人，都想再試下

Diu我知你是邊間鳥。其實我冇咩所謂

九成搵到

果時搞唔掂係咪唔明啲 pointers ?

個course太快太chur, 當時其他主科又太多野落腦，所以最後要矇混過關

可以黎了解下
黎緊我地會擺電腦節，可以衝黎個 counter 直接問又得

有冇第二D 地方可以問下? 其實唔太想入電腦節同人迫, 我又老又毒, 唔想迫入去了